#1. Сестринское обследование в стоматологии включает:
1)	осмотр, термодиагностику, опрос
2)	опрос, осмотр, перкуссию, пальпацию
3)	рентгенографию, электроодонтометрию, биопсию
4)	пальпацию, биопсию, электроодонтометрию
#2. Сестринское обследование пациента начинают с выяснения:
1)	жалоб
2)	причины потери зубов
3)	наличия системных профессиональных вредностей
4)	наличия системных заболеваний
#3. Осмотр полости рта медицинская сестра должна начинать с:
1)	собственно с полости рта
2)	преддверия полости рта
3)	осмотра языка
4)	осмотра дна полости рта
#4. При внешнем осмотре пациента медицинская сестра должна обращать внимание на:
1)	углы рта
2)	наличие отпечатков зубов
3)	вид прикуса
4)	наличие асимметрии лица 
#5. Обязательно пальпируется бимануально:
1)	преддверие полости рта
2)	щечная область
3)	дно полости рта
4)	уздечка языка
#6. Подвижности зубов определяют:
1)	зондом
2)	пинцетом
3)	зеркалом
4)	гладилкой
#7. Для исследования слюнных желез применяется
1)	внеротовая рентгенография 
2)	пантомография 
3)	искусственное контрастирование
#8. Перед цитологическим исследованием медицинская сестра рекомендует:
1)	тщательно почистить зубы 
2)	обильно прополоскать рот водой
3)	санировать полость рта
#9. Перед бактериологическим исследование, пациенту запрещается 
1)	чистить зубы и применять антибиотики
2)	есть и пить
3)	проводить другие исследования
#10. Кариозные полости выявляются с помощью:
1)	пинцета
2)	гладилки
3)	зонда
4)	экскаватора
#11. Гладилки бывают:
1)	односторонние, двусторонние
2)	односторонние, двусторонние и комбинированные со штопфером
3)	только односторонние
4)	только двусторонние
#12. С помощью экскаватора:
1)	вносят в полость лекарственные вещества
2)	формируют пломбировочный материал, удаляют размягченный дентин
3)	уплотняют пломбировочный материал, удаляют временные пломбы
4)	удаляют размягченный дентин, зубной камень, временные пломбы
#13. Особенности стоматологического пинцета:
1)	на рабочей поверхности имеются продольные насечки
2)	рабочая часть изогнута под углом к оси пинцета.
#14. Наличие сообщения кариозной полости с полостью зуба определяют с помощью:
1)	пинцета
2)	экскаватора
3)	зонда
4)	бора
#15. Стоматологическое зеркало закреплено в оправе под углом:
1)	150-170 градусов
2)	130-140 градусов
3)	110-120 градусов
4)	140-150 градусов
#16. Длину и проходимость корневых каналов проверяют:
1)	пульпоэкстрактором
2)	корневой иглой
3)	каналонаполнителем
4)	корневым буравом
#17. Металлический стоматологический инструментарий стерилизуют в сухожаровом шкафу при:
1)	t 180° С – 45 мин.
2)	t 160° С – 60 мин.
3)	t 180° С – 60 мин.
4)	t 160° С – 90 мин.
#18. Резиновые перчатки стерилизуют в автоклаве при:
1)	132° С – 2,0 кг/см – 20 мин.
2)	120° С – 2,0 кг/см – 20 мин.
3)	132° С – 1,1 кг/см – 45 мин.
4)	120° С – 1,1 кг/см – 45 мин.
#19. Стерильный стол остается стерильным в течение:
1)	6 часов
2)	12 часов
3)	суток
4)	весь рабочий день
#20. Стоматологические зеркала стерилизуют при комнатной температуре в:
1)	6% растворе перекиси водорода, 180 мин.
2)	6% растворе перекиси водорода, 360 мин.
3)	3% растворе перекиси водорода, 360 мин.
4)	70% спирте, 180 мин
#21. Инструментарий однократного применения перед утилизацией:
1)	стерилизуют
2)	дезинфицируют
3)	промывают водой
4)	протирают спиртом